{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"light","quizNumber":"20","quiz":[{"id":300,"question":"عندما ترتفع حرارة الماء في المحرك وتريد إضافة ماء فكيف تفعل ذلك :","a":"توقف عمل المحرك وتنتظر إلى أن يبرد المحرك ثم تضيف ماء .","b":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك متوقف عن العمل .","c":"تتوجه إلى أقرب كراج لإضافة ماء في المبرد .","d":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك يعمل .","answer":"4"},{"id":328,"question":"اذا طرأ خلل في المصباح الامامي الايمن في المركبة في الليل","a":"يجوز الاستمرار في السير وخلف مركبة اخرى","b":"لا يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي واحد","c":"يجور الاستمرار في السير ببطء وفي اقصى يمين الطريق","d":"يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي ايسر","answer":"2"},{"id":305,"question":"اذا كان ضغط الهواء في عجل من العجلات الامامية اقل من الضغط في العجل الآخر:","a":"يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط المنخفض","b":"يمكن ان ينكسر الزنبرك في جهة العجل ذو الضغط المنخفض","c":"يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط العالي","d":"لا يؤثر ذلك على المقود اذا كان ضغط الهواء في العجلات الخلفية متساوي","answer":"1"},{"id":318,"question":"كيف توقف المركبة لكي تفحص كمية الزيت في الكارتير ؟","a":"إذا كان محرك المركبة في المؤخرة يجب إيقاف المركبة في منحدر","b":"يستحسن أن توقف المركبة في طريق منحدرة","c":"يجب تشغيل المحرك مدة وفحص كمية الزيت","d":"يجب إيقاف المركبة في مكان مستوي","answer":"4"},{"id":307,"question":"كيف نتأكد يوميا بأن هناك هواء كاف في العجلات ؟","a":"فقط بواسطة مقياس خاص","b":"في اقرب محطة وقود","c":"بالنظر المجرد على العجلات","d":"في اقرب مكان لتصليح البناشر","answer":"3"},{"id":314,"question":"يعمل مزيل البخار عن الزجاج الامامي","a":"بواسطة هواء بارد يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","b":"بواسطة هواء بارد يندفع الى الجهة الخارجية للزجاج","c":"بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","d":"بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الخارجية للزجاج","answer":"3"},{"id":320,"question":"يجب فحص مستوى الماء المقطر داخل البطارية","a":"مرة في الأسبوع","b":"لا حاجة للفحص","c":"يمكن فحص ذلك بواسطة مقياس الأمبير","d":"عند كهربائي مركبات","answer":"1"},{"id":308,"question":"يجب أن يكون ضغط الهواء في العجل الإضافي (السبير) في المركبة","a":"حسب المسجل في رخصة المركبة","b":"حسب تعليمات المنتج","c":"مساوي لضغط الهواء في العجلات الأمامية","d":"مساوي لضغط الهواء في العجلات الخلفية","answer":"2"},{"id":326,"question":"اذا شعرت عند السير بحدوث بنشر فما عليك عمله ؟","a":"تتمهل بالسير الى ان تصل الى مكان يسمح الوقوف فيه","b":"توقف المركبة باستعمال فرامل الرجل واليد معا","c":"تضغط على دعسة الفرامل بقوة لكي تقف المركبة حالا","d":"تضغط على دعسة الفرامل قليلا لكي تقف المركبة بالتدريج","answer":"4"},{"id":323,"question":"هل يجوز استعمال المركبة عندما لا يعمل فيها مصباح الفرملة ؟","a":"يجوز لغاية اقرب كراج","b":"يجوز اذا كنت تسوق مركبة في طريق غير رئيسية","c":"لا يجوز استعمال المركبة الى ان يصلح المصباح","d":"يجوز في ساعات النهار فقط","answer":"3"},{"id":319,"question":"إذا كان ضغط الهواء غير كافي في الإطارات الأمامية","a":"يصعب إيقاف المركبة","b":"المركبة تقفز عند السير في طريق وعرة","c":"يصعب توجيه المقود يمينا أو يسارا","d":"المركبة تكون حساسة أكثر للتغريز في طريق رملية","answer":"3"},{"id":303,"question":"عند الضغط الفجائي على دعسة الفرامل","a":"المركبة تتوقف في الحال وفي المكان فقط في طريق ليست رطبة","b":"المركبة تتوقف في الحال وكذلك المحرك","c":"المركبة تسير مسافة معينة الى أن تتوقف","d":"المركبة تتوقف في المكان اذا كانت السرعة 20 كم /ساعة او اقل","answer":"3"},{"id":302,"question":"نتأكد بأن هناك هواء كاف في الاطارات:","a":"في كل مرة نتزود فيها بالوقود في محطة الوقود","b":"عند غسيل وتشحيم المركبة","c":"حسب ما هو مسجل في رخصة المركبة","d":"كل يوم","answer":"4"},{"id":313,"question":"يساعد جهاز رش الماء على الزجاج الامامي في المركبة على","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"تبريد الزجاج الامامي","c":"ازالة الاوساخ وتنظيف الزجاج الامامي","d":"اعلام السائق عن كمية الماء في المركبة","answer":"3"},{"id":322,"question":"عند رفع المركبة لتغيير عجل يجب التأكد","a":"من استعمال الغيار الامامي او الخلفي في المركبة","b":"من ضمان عدم تحرك المركبة واستعمال فرامل اليد","c":"من استعمال احذية الامان في جميع الحالات","d":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":310,"question":"نضغط على دعسة الفرامل في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليمنى","b":"هذا يعتمد على رغبة السائق","c":"بواسطة الرجل اليسرى","d":"لا توجد أهمية للأمر","answer":"1"},{"id":316,"question":"ماذا يسبب استعمال الغيارات بدون الضغط على دعسة الكلاتش في مركبة غير اوتوماتيكية ؟","a":"احتمال حدوث ضرر للمحرك","b":"جميع الإجابات صحيحة","c":"احتمال كسر التروس المسننة في جهاز الغيار","d":"احتمال حدوث ضرر للمحور الخلفي (الباككس) في المركبة","answer":"3"},{"id":324,"question":"في اي حالات تستعمل فرامل اليد","a":"فرامل اليد تستعمل في الطرق الصاعدة او المنحدرة فقط.","b":"فرامل اليد تستعمل لأيقاف المركبة فقط","c":"فرامل اليد تستعمل  عند الوقوف وعند الطوارئ","d":"عند التزحلق","answer":"3"},{"id":304,"question":"عندما تضغط على دعسة الفرامل وتلاحظ ان الفرامل لا تعمل ، فكيف تتصرف ؟","a":"احاول ايقاف المركبة بواسطة احجار حافة الرصيف","b":"احاول ايقاف المركبة بواسطة اطفاء المحرك","c":"احاول ايقاف المركبة بواسطة فرامل اليد","d":"احاول ايقاف المركبة بواسطة الكلاتش","answer":"3"},{"id":327,"question":"عند الضغط على دعسة الوقود والمحرك شغال","a":"يشبع الكاربوريتر بالوقود وينطفأ المحرك","b":"يتصل المحرك بجهاز الغيارات","c":"ينخفض ضغط الزيت في المركبة","d":"يزداد دوران المحرك وبقوة","answer":"4"},{"id":315,"question":"بعد عبورك طريق مغمورة بالمياه ، اي جهاز يحتمل ان يتأثر في عمله ؟","a":"جهاز القيادة","b":"جهاز التزييت","c":"جهاز الفرامل","d":"جهاز الغيارات","answer":"3"},{"id":325,"question":"عندما تشك ان فرامل الرجل لا تستطيع ايقاف المركبة فماذا تفعل؟","a":"تستعمل فرامل اليد بدلا عنها الى ان تصل الى الكراج","b":"عدم السير في المركبة الى ان تصلح الفرامل","c":"تستعمل الغيارات المنخفضة الى ان تصل الى الكراج","d":"تتوجه الى اقرب كراج لتصليح الفرامل","answer":"2"},{"id":312,"question":"كيف نفحص فيما اذا كان هناك زيت كافٍ في الكارتير (حوض الزيت في المحرك)","a":"بالعين المجردة","b":"في الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة","c":"في محطة تشحيم وغسيل المركبات","d":"بواسطة ادخال قضيب  خاص الى  حوض الزيت","answer":"4"},{"id":317,"question":"إذا لم تتمكن من تشغيل المحرك في مركبة يعمل محركها بالبنزين وتشتم رائحة شديدة للوقود فما هو السبب","a":"الرادياتور مشبع بالوقود","b":"الكاربوريتر مشبع بالوقود","c":"ثقب في خزان الوقود","d":"أنبوب الوقود مسدود","answer":"2"},{"id":329,"question":"عندما \"يعطي السائق حق الأولوية\" المقصود بذلك هو ؟","a":"أنه يندفع إلى حركة السير المتدفقة داخل مكان يكاد يكفي لدخوله .","b":"أنه يدخل إلى حركة السير المتدفقة بنفس سرعة المركبات الأخرى .","c":"أنه يندمج في حركة السير دون التسبب في حادث .","d":"أنه يمكن السائقين الٱخرين من مواصلة سيرهم دون تغيير سرعتهم ودون الإنحراف عن مسلك سيرهم .","answer":"4"},{"id":306,"question":"اذا حدث بنشر في العجل :","a":"يجوز السير ببطء الى اقرب محطة وقود","b":"يجوز السير ببطء الى اقرب مكان لتصليح البناشر","c":"يجوز السير لمسافة كيلومتر واحد فقط","d":"ممنوع السير على هذا العجل","answer":"4"},{"id":301,"question":"انخفاض ضغط الزيت بصورة فجائية معناه :","a":"كسر في صمام المحرك .","b":"خلل في مولد الكهرباء .","c":"خلل في مضخة الزيت .","d":"ارتفاع حرارة الزيت في جهاز الغيار .","answer":"3"},{"id":309,"question":"نضغط على دعسة الوقود في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليسرى","b":"في المركبات ذوات الغيار الأوتوماتيكي يجوز الضغط بواسطة الرجل اليسرى","c":"بواسطة الرجل اليمنى","d":"بواسطة الرجل اليمنى أو الرجل اليسرى","answer":"3"},{"id":311,"question":"نضغط على دعسة الكلاتش في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليمنى أو اليسرى","b":"بواسطة الرجل اليسرى في مركبة ذات غيار أوتوماتيكي","c":"بواسطة الرجل اليسرى","d":"بواسطة الرجل اليمنى","answer":"3"},{"id":321,"question":"خطر التزحلق في الطريق الرطبة يكون أشد","a":"كلما كانت أخاديد الاطارات أعمق","b":"عند عدم ملائمة مقاييس الاطارات للمركبة","c":"لا علاقة بين حالة الاطارات والتزحلق","d":"كلما كانت الاطارات ممسوحة وغير صالحة","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}